{
 "metadata": {
  "name": "",
  "signature": "sha256:eb8240bff25b6a6740c4c73e6f513efde0bac1cfd8afa3974b2ac3b68a1f1ad8"
 },
 "nbformat": 3,
 "nbformat_minor": 0,
 "worksheets": [
  {
   "cells": [
    {
     "cell_type": "heading",
     "level": 1,
     "metadata": {},
     "source": [
      "Text als Daten"
     ]
    },
    {
     "cell_type": "markdown",
     "metadata": {},
     "source": [
      "Nat\u00fcrlich sind Texte immer Daten, wenn sie die Grundlage wissenschaftlicher Analysen sind. Was ist hier also mit \u00bbText als Daten\u00ab gemeint? Im Gegensatz zu vorherigen Einheiten, die sich an den sprachlichen Eingenschaften von Text orientieren, soll hier eine Betrachtungsweise von Text eingef\u00fchrt werden, die st\u00e4rker von der sprachlichen Gestalt abstrahiert. Aus Texten werden Tabellen und Zahlen und sie erhalten damit eine Form, die n\u00e4her an den Datenstrukturen etwa der quantitativen Sozialforschung ist. Dies erlaubt dann Berechnungen auf den Daten, die neue Einblicke in die untersuchten Texte erlauben.\n",
      "\n",
      "Als Ausgangspunkt soll wieder der Beispieltext aus der dritten Einheit dienen."
     ]
    },
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": false,
     "input": [
      "import codecs\n",
      "from collections import Counter\n",
      "from textblob_de import TextBlobDE as TextBlob\n",
      "\n",
      "with codecs.open('../03_Sprache/Rede_Rundfunk.txt', 'r', 'utf-8') as infile:\n",
      "    rede = infile.read()\n",
      "\n",
      "blob = TextBlob(rede)"
     ],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": [],
     "prompt_number": 1
    },
    {
     "cell_type": "markdown",
     "metadata": {},
     "source": [
      "Zuvor hatten wir den Text in seinen sprachlichen Eigenschaften betrachtet: Bestehend aus S\u00e4tzen und W\u00f6rtern, die verschiedenen Arten wie Substantiven oder Verben zugeordnet werden k\u00f6nnen. Auf einer abstrakteren Ebene l\u00e4sst sich ein Text aber auch einfach als H\u00e4ufung von Worten betrachten. Ein Text l\u00e4sst sich dann dadurch charakterisieren, welche W\u00f6rter in ihm wie h\u00e4ufig vorkommen. Dies wird als \u201cbag of words\u201d-Ansatz bezeichnet."
     ]
    },
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": false,
     "input": [
      "bag_of_words = Counter(blob.words)\n",
      "bag_of_words.most_common(10)"
     ],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": [
      {
       "metadata": {},
       "output_type": "pyout",
       "prompt_number": 2,
       "text": [
        "[(u'der', 53),\n",
        " (u'und', 51),\n",
        " (u'die', 44),\n",
        " (u'auch', 39),\n",
        " (u'ist', 34),\n",
        " (u'in', 27),\n",
        " (u'wir', 24),\n",
        " (u'Sie', 24),\n",
        " (u'das', 22),\n",
        " (u'\\u2013', 20)]"
       ]
      }
     ],
     "prompt_number": 2
    },
    {
     "cell_type": "markdown",
     "metadata": {},
     "source": [
      "Will man nicht nur einen Text, sondern ein ganzes Corpus auf diese Art und Weise betrachten, bietet sich eine Tabellenform an: Die einzelnen W\u00f6rter sind dann die Variablen (Spalten), die Texte sind F\u00e4lle (Zeilen), und die Worth\u00e4ufigkeiten sind Auspr\u00e4gungen (Zellen).\n",
      "\n",
      "Der Beispieltext lie\u00dfe sich also auch entsprechend als Zeile in einer Tabelle darstellen:"
     ]
    },
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": false,
     "input": [
      "import pandas as pd\n",
      "\n",
      "words, counts = zip(*bag_of_words.most_common(20))\n",
      "\n",
      "df = pd.DataFrame(columns=words)\n",
      "df.loc['Rede Rundfunk'] = counts\n",
      "df"
     ],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": [
      {
       "html": [
        "<div style=\"max-height:1000px;max-width:1500px;overflow:auto;\">\n",
        "<table border=\"1\" class=\"dataframe\">\n",
        "  <thead>\n",
        "    <tr style=\"text-align: right;\">\n",
        "      <th></th>\n",
        "      <th>der</th>\n",
        "      <th>und</th>\n",
        "      <th>die</th>\n",
        "      <th>auch</th>\n",
        "      <th>ist</th>\n",
        "      <th>in</th>\n",
        "      <th>wir</th>\n",
        "      <th>Sie</th>\n",
        "      <th>das</th>\n",
        "      <th>\u2013</th>\n",
        "      <th>f\u00fcr</th>\n",
        "      <th>sind</th>\n",
        "      <th>es</th>\n",
        "      <th>haben</th>\n",
        "      <th>den</th>\n",
        "      <th>zu</th>\n",
        "      <th>Rundfunk</th>\n",
        "      <th>des</th>\n",
        "      <th>wie</th>\n",
        "      <th>sich</th>\n",
        "    </tr>\n",
        "  </thead>\n",
        "  <tbody>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>Rede Rundfunk</th>\n",
        "      <td> 53</td>\n",
        "      <td> 51</td>\n",
        "      <td> 44</td>\n",
        "      <td> 39</td>\n",
        "      <td> 34</td>\n",
        "      <td> 27</td>\n",
        "      <td> 24</td>\n",
        "      <td> 24</td>\n",
        "      <td> 22</td>\n",
        "      <td> 20</td>\n",
        "      <td> 19</td>\n",
        "      <td> 18</td>\n",
        "      <td> 18</td>\n",
        "      <td> 17</td>\n",
        "      <td> 17</td>\n",
        "      <td> 16</td>\n",
        "      <td> 16</td>\n",
        "      <td> 15</td>\n",
        "      <td> 15</td>\n",
        "      <td> 15</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "  </tbody>\n",
        "</table>\n",
        "</div>"
       ],
       "metadata": {},
       "output_type": "pyout",
       "prompt_number": 3,
       "text": [
        "               der  und  die  auch  ist  in  wir  Sie  das   \u2013  f\u00fcr  sind  es  \\\n",
        "Rede Rundfunk   53   51   44    39   34  27   24   24   22  20   19    18  18   \n",
        "\n",
        "               haben  den  zu  Rundfunk  des  wie  sich  \n",
        "Rede Rundfunk     17   17  16        16   15   15    15  "
       ]
      }
     ],
     "prompt_number": 3
    },
    {
     "cell_type": "markdown",
     "metadata": {},
     "source": [
      "F\u00fcr eine solche Betrachtung von Textkorpora stellt das Python-Paket [gensim](http://radimrehurek.com/gensim/) ein Framework bereit. Ein `TextCorpus` ist in gensim eine Sequenz von Dokumenten, die jeweils aus Worth\u00e4ufigkeiten bestehen. Gensim kann eine Reihe von in der Computerlinguistik \u00fcblichen Datenformaten einlesen und als `TextCorpus` bereitstellen. Wenn die Texte in einem anderen Format vorliegen, etwa als Ergebnis eines Web-Crawlings, kann relativ einfach ein eigener Import-Mechanismus definiert werden.\n",
      "\n",
      "Unser Textcorpus liegt als CSV-Datei vor, bei der jede Zeile Metadaten zu einem Text und in der Spalte 'text' den eigentlichen Inhalt enth\u00e4lt. Um den Text aus einer CSV-Datei zu extrahieren, muss ein angepasster Corpus-Lese-Mechanismus gebaut werden. Dazu wird eine eigene Klasse definiert, die den Import \u00fcbernimmt.\n",
      "\n",
      "Auf der Python-Seite sind hier zwei Konzepte neu: Klassenvererbung und Generatoren. Ihre Details k\u00f6nnen in Python-Tutorials und der Python-Dokumentation nachgelesen werden, aber die f\u00fcr unsere Zwecke relevanten Informationen sollen hier noch einmal ins Ged\u00e4chtnis gerufen werden.\n",
      "\n",
      "## Vererbung\n",
      "\n",
      "Die neu erstellte Klasse `CSVCorpus` erbt von der `TextCorpus`-Klasse aus gensim. Das bedeutet, dass unser Corpus wie jeder andere `TextCorpus` verwendet werden kann, also die gleichen Eigenschaften und Methoden besitzt. Nur die Teile, die in unserem Fall spezifisch sind, m\u00fcssen \u00fcberschrieben werden. Das ist in unserem Fall die Methode `get_texts()`. Sie definiert, wie die Texte eingelesen und verarbeitet werden.\n",
      "\n",
      "Andere Methoden von `TextCorpus` k\u00f6nnen dabei verwendet werden, wie hier etwa `getstream()`. Diese Methode gibt die Datei zur\u00fcck, in der das Corpus gespeichert ist.\n",
      "\n",
      "## Generatoren\n",
      "\n",
      "Generatoren wurden in der Einheit _Text als Netzwerk_ schon einmal angesprochen: Sie erlauben wie Listen eine Nutzung wie `for x in y`, aber nicht einen direkten Zugriff wie `y[i]`. Gensim nutzt diese Form, um nicht das gesamte Corpus auf einmal im Arbeitsspeicher halten zu m\u00fcssen, was die Maximalgr\u00f6\u00dfe zu verarbeitender Corpora begrenzen w\u00fcrde. Statt dessen wird jeweils nur ein Dokument zur Zeit geladen und verarbeitet.\n",
      "\n",
      "Einen Generator kann man selbst mit dem `yield`-Mechanismus erstellen: Damit werden nacheinander die entsprechenden Werte zur\u00fcckgegeben. Gensim erwartet, dass jedes Dokument als Liste von W\u00f6rtern ausgegeben wird. Im Falle des Textcorpus wird also nacheinander jeder Text in der CSV-Datei \u00fcber TextBlob in W\u00f6rter zerlegt und mit `yield` ausgegeben."
     ]
    },
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": false,
     "input": [
      "from gensim.corpora.textcorpus import TextCorpus\n",
      "\n",
      "class CSVCorpus(TextCorpus):\n",
      "    \"\"\"Read corpus from a csv file.\"\"\"\n",
      "\n",
      "    def get_texts(self):\n",
      "        with self.getstream() as csvfile:  # \u00d6ffnet die CSV-Datei\n",
      "            table = pd.read_csv(csvfile, parse_dates=['date'], encoding='utf-8')  # Liest die CSV-Datei\n",
      "            for text in table['text']:  # Verarbeite die einzelnen Texte aus der Spalte 'text'\n",
      "                blob = TextBlob(text)\n",
      "                yield blob.words"
     ],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": [],
     "prompt_number": 4
    },
    {
     "cell_type": "markdown",
     "metadata": {},
     "source": [
      "Um zu sehen, welche Form ein Dokument nun hat, kann man ein `CSVCorpus` mit der Datei `reden.csv` erstellen. Uns interessiert zun\u00e4chst nur ein einzelnes Dokument. Da ein Zugriff in der Form `corpus[0]` bei einem Generator nicht m\u00f6glich ist, kann man eine Schleife nutzen und nach dem ersten Durchlauf abbrechen. (Auch dieser Kniff wurde im Netzwerk-Notebook noch einmal detailliert erl\u00e4utert.)"
     ]
    },
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": false,
     "input": [
      "corpus = CSVCorpus('../Daten/reden.csv')\n",
      "for doc in corpus:\n",
      "    break\n",
      "doc[0:20]"
     ],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": [
      {
       "metadata": {},
       "output_type": "pyout",
       "prompt_number": 5,
       "text": [
        "[(0, 1),\n",
        " (1, 1),\n",
        " (2, 1),\n",
        " (3, 1),\n",
        " (4, 1),\n",
        " (5, 1),\n",
        " (6, 1),\n",
        " (7, 1),\n",
        " (8, 1),\n",
        " (9, 1),\n",
        " (10, 1),\n",
        " (11, 2),\n",
        " (12, 1),\n",
        " (13, 1),\n",
        " (14, 1),\n",
        " (15, 1),\n",
        " (16, 1),\n",
        " (17, 1),\n",
        " (18, 4),\n",
        " (19, 1)]"
       ]
      }
     ],
     "prompt_number": 5
    },
    {
     "cell_type": "markdown",
     "metadata": {},
     "source": [
      "Man sieht nun, dass das Dokument eine \u00e4hnliche Form hat wie die einfache `Counter`-Darstellung oben: Ein Dokument ist eine Liste aus Worth\u00e4ufigkeiten. Es gibt dabei aber einen Unterschied: Statt der Worte selbst wird eine Zahl als Schl\u00fcssel f\u00fcr die Worte verwendet.\n",
      "\n",
      "Man kann Corpora begrenzter Gr\u00f6\u00dfe auch in der oben beschriebenen Tabellenform darstellen. Gensim stellt Funktionen bereit, die ein Corpus in eine Matrix umwandeln. Dabei unterscheidet man zwischen zwei Arten von Matrizen:\n",
      "\n",
      "* Eine normale Matrix besteht aus Zeilen und Spalten. In der Regel, etwa in sozialwissenschaftlichen Datens\u00e4tzen, hat jede Zelle einen Wert, es gibt nur vereinzelte fehlende Werte. Eine solche Matrix wird daher \u00bbdicht\u00ab (engl. \u00bbdense\u00ab) genannt.\n",
      "* Bei einer Textmatrix gibt es so viele Spalten wie eindeutige W\u00f6rter im Corpus. Der Wortschatz eines einzelnen Textes ist aber in der Regel deutlich kleiner als der Wortschatz des Gesamtkorpus. Die meisten Zellen der Matrix bestehen daher aus Nullen. Eine solche Matrix nennt man \u00bbschwach besetzt\u00ab (engl. \u00bbsparse\u00ab). Einige Berechnungen sind f\u00fcr diese Art von Matrix optimiert.\n",
      "\n",
      "Das Textcorpus kann also in eine *sparse matrix* konvertiert werden:"
     ]
    },
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": false,
     "input": [
      "from gensim.matutils import corpus2csc\n",
      "\n",
      "corpus_matrix_sparse = corpus2csc(corpus)\n",
      "corpus_matrix_sparse.shape"
     ],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": [
      {
       "metadata": {},
       "output_type": "pyout",
       "prompt_number": 6,
       "text": [
        "(56570, 614)"
       ]
      }
     ],
     "prompt_number": 6
    },
    {
     "cell_type": "markdown",
     "metadata": {},
     "source": [
      "Die Matrix hat 56570 Zeilen und 614 Spalten. Gensim h\u00e4lt sich hier also nicht an die Konvention, die einzelnen W\u00f6rter als Spalten aufzufassen, sondern stellt sie als Zeilen dar. Dies kann durch eine Transponierung leicht behoben werden:"
     ]
    },
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": false,
     "input": [
      "corpus_matrix_sparse = corpus_matrix_sparse.transpose()\n",
      "corpus_matrix_sparse.shape"
     ],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": [
      {
       "metadata": {},
       "output_type": "pyout",
       "prompt_number": 7,
       "text": [
        "(614, 56570)"
       ]
      }
     ],
     "prompt_number": 7
    },
    {
     "cell_type": "markdown",
     "metadata": {},
     "source": [
      "Nun hat die Matrix f\u00fcr jedes Dokument eine Zeile. Der Gesamtwortschatz des Textes besteht folglich aus 56570 W\u00f6rtern.\n",
      "\n",
      "Da ein `pandas.DataFrame` in IPython Notebooks h\u00fcbscher ausgegeben wird als eine Matrix, kann man die Matrix entsprechend konvertieren. Da ein `DataFrame` aber nur aus einer dichten Matrix erzeugt werden kann, wird die Matrix als Zwischenschritt entsprechend umgewandelt."
     ]
    },
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": false,
     "input": [
      "corpus_matrix = corpus_matrix_sparse.todense()\n",
      "df = pd.DataFrame(corpus_matrix[0:5,0:20])\n",
      "df"
     ],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": [
      {
       "html": [
        "<div style=\"max-height:1000px;max-width:1500px;overflow:auto;\">\n",
        "<table border=\"1\" class=\"dataframe\">\n",
        "  <thead>\n",
        "    <tr style=\"text-align: right;\">\n",
        "      <th></th>\n",
        "      <th>0</th>\n",
        "      <th>1</th>\n",
        "      <th>2</th>\n",
        "      <th>3</th>\n",
        "      <th>4</th>\n",
        "      <th>5</th>\n",
        "      <th>6</th>\n",
        "      <th>7</th>\n",
        "      <th>8</th>\n",
        "      <th>9</th>\n",
        "      <th>10</th>\n",
        "      <th>11</th>\n",
        "      <th>12</th>\n",
        "      <th>13</th>\n",
        "      <th>14</th>\n",
        "      <th>15</th>\n",
        "      <th>16</th>\n",
        "      <th>17</th>\n",
        "      <th>18</th>\n",
        "      <th>19</th>\n",
        "    </tr>\n",
        "  </thead>\n",
        "  <tbody>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>0</th>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 2</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 4</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>1</th>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>2</th>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 4</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>3</th>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 2</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>4</th>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 3</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "  </tbody>\n",
        "</table>\n",
        "</div>"
       ],
       "metadata": {},
       "output_type": "pyout",
       "prompt_number": 8,
       "text": [
        "   0   1   2   3   4   5   6   7   8   9   10  11  12  13  14  15  16  17  18  \\\n",
        "0   1   1   1   1   1   1   1   1   1   1   1   2   1   1   1   1   1   1   4   \n",
        "1   0   0   0   0   0   0   0   0   0   0   0   0   0   0   0   0   0   0   0   \n",
        "2   0   0   0   0   4   0   0   0   0   0   0   0   0   0   0   0   0   0   0   \n",
        "3   0   1   0   0   0   0   0   0   0   0   0   2   0   0   0   0   0   0   0   \n",
        "4   0   0   0   0   3   0   0   0   0   0   0   1   0   0   0   0   0   0   0   \n",
        "\n",
        "   19  \n",
        "0   1  \n",
        "1   0  \n",
        "2   0  \n",
        "3   0  \n",
        "4   0  "
       ]
      }
     ],
     "prompt_number": 8
    },
    {
     "cell_type": "markdown",
     "metadata": {},
     "source": [
      "Diese Darstellung ist nat\u00fcrlich nur begrenzt aussagekr\u00e4ftig, solange man nicht wei\u00df, f\u00fcr welche W\u00f6rter die Spalten stehen. Gensim erzeugt f\u00fcr jedes Corpus ein W\u00f6rterbuch `corpus.dictionary`, das f\u00fcr jede Zahl das entsprechende Wort zur\u00fcckgibt. Die numerischen Spaltenbezeichnungen lassen sich also in die jeweiligen W\u00f6rter \u00fcbersetzen:"
     ]
    },
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": false,
     "input": [
      "df.columns = [corpus.dictionary[i] for i in df.columns]\n",
      "df"
     ],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": [
      {
       "html": [
        "<div style=\"max-height:1000px;max-width:1500px;overflow:auto;\">\n",
        "<table border=\"1\" class=\"dataframe\">\n",
        "  <thead>\n",
        "    <tr style=\"text-align: right;\">\n",
        "      <th></th>\n",
        "      <th>100%igen</th>\n",
        "      <th>20</th>\n",
        "      <th>2006</th>\n",
        "      <th>750</th>\n",
        "      <th>Aber</th>\n",
        "      <th>Abgr\u00fcnde</th>\n",
        "      <th>Abgr\u00fcnden</th>\n",
        "      <th>Abgr\u00fcndigen</th>\n",
        "      <th>Aff\u00e4re</th>\n",
        "      <th>Alice</th>\n",
        "      <th>Alltags</th>\n",
        "      <th>Als</th>\n",
        "      <th>Anekdoten</th>\n",
        "      <th>Anfang</th>\n",
        "      <th>Angesicht</th>\n",
        "      <th>Anma\u00dfung</th>\n",
        "      <th>Anspr\u00fcche</th>\n",
        "      <th>Antlitz</th>\n",
        "      <th>Antworten</th>\n",
        "      <th>Anwandlungen</th>\n",
        "    </tr>\n",
        "  </thead>\n",
        "  <tbody>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>0</th>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 2</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 4</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>1</th>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>2</th>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 4</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>3</th>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 2</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>4</th>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 3</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "  </tbody>\n",
        "</table>\n",
        "</div>"
       ],
       "metadata": {},
       "output_type": "pyout",
       "prompt_number": 9,
       "text": [
        "   100%igen  20  2006  750  Aber  Abgr\u00fcnde  Abgr\u00fcnden  Abgr\u00fcndigen  Aff\u00e4re  \\\n",
        "0         1   1     1    1     1         1          1            1       1   \n",
        "1         0   0     0    0     0         0          0            0       0   \n",
        "2         0   0     0    0     4         0          0            0       0   \n",
        "3         0   1     0    0     0         0          0            0       0   \n",
        "4         0   0     0    0     3         0          0            0       0   \n",
        "\n",
        "   Alice  Alltags  Als  Anekdoten  Anfang  Angesicht  Anma\u00dfung  Anspr\u00fcche  \\\n",
        "0      1        1    2          1       1          1         1          1   \n",
        "1      0        0    0          0       0          0         0          0   \n",
        "2      0        0    0          0       0          0         0          0   \n",
        "3      0        0    2          0       0          0         0          0   \n",
        "4      0        0    1          0       0          0         0          0   \n",
        "\n",
        "   Antlitz  Antworten  Anwandlungen  \n",
        "0        1          4             1  \n",
        "1        0          0             0  \n",
        "2        0          0             0  \n",
        "3        0          0             0  \n",
        "4        0          0             0  "
       ]
      }
     ],
     "prompt_number": 9
    },
    {
     "cell_type": "markdown",
     "metadata": {},
     "source": [
      "Die Metadaten der Texte, also etwa Titel oder Datum, sind im Corpus selbst nicht enthalten. Sie lassen sich aber aus der urspr\u00fcnglichen CSV-Tabelle auslesen. F\u00fcr eine aussagekr\u00e4ftigere Darstellung k\u00f6nnen also etwa die Dokumententitel als Zeilenbezeichnungen verwendet werden."
     ]
    },
    {
     "cell_type": "code",
     "collapsed": false,
     "input": [
      "table = pd.read_csv('../Daten/reden.csv', parse_dates=['date'], encoding='utf-8')\n",
      "titles = table['title']\n",
      "\n",
      "df.index = [titles[i] for i in df.index]\n",
      "df"
     ],
     "language": "python",
     "metadata": {},
     "outputs": [
      {
       "html": [
        "<div style=\"max-height:1000px;max-width:1500px;overflow:auto;\">\n",
        "<table border=\"1\" class=\"dataframe\">\n",
        "  <thead>\n",
        "    <tr style=\"text-align: right;\">\n",
        "      <th></th>\n",
        "      <th>100%igen</th>\n",
        "      <th>20</th>\n",
        "      <th>2006</th>\n",
        "      <th>750</th>\n",
        "      <th>Aber</th>\n",
        "      <th>Abgr\u00fcnde</th>\n",
        "      <th>Abgr\u00fcnden</th>\n",
        "      <th>Abgr\u00fcndigen</th>\n",
        "      <th>Aff\u00e4re</th>\n",
        "      <th>Alice</th>\n",
        "      <th>Alltags</th>\n",
        "      <th>Als</th>\n",
        "      <th>Anekdoten</th>\n",
        "      <th>Anfang</th>\n",
        "      <th>Angesicht</th>\n",
        "      <th>Anma\u00dfung</th>\n",
        "      <th>Anspr\u00fcche</th>\n",
        "      <th>Antlitz</th>\n",
        "      <th>Antworten</th>\n",
        "      <th>Anwandlungen</th>\n",
        "    </tr>\n",
        "  </thead>\n",
        "  <tbody>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>Laudatio auf R\u00fcdiger Safranski</th>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 2</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 4</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Pr\u00e4sentation des deutsch-chinesischen Kooperationsprojekts zur Ladeinfrastruktur f\u00fcr Elektrofahrzeuge am 8. Juli 2014</th>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich des Besuchs der Tsinghua - Universit\u00e4t am 8. Juli 2014</th>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 4</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>Kulturstaatsministerin Monika Gr\u00fctters zur Er\u00f6ffnung der Sonderausstellung\\r\\n\"Flughafen Berlin-Tempelhof - Die amerikanische Geschichte\"</th>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 2</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "    <tr>\n",
        "      <th>Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Taufe des Tiefseeforschungsschiffs \u201eSonne\u201c am 11. Juli 2014 </th>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 3</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 1</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "      <td> 0</td>\n",
        "    </tr>\n",
        "  </tbody>\n",
        "</table>\n",
        "</div>"
       ],
       "metadata": {},
       "output_type": "pyout",
       "prompt_number": 10,
       "text": [
        "                                                                                                                                                                      100%igen  \\\n",
        "Laudatio auf R\u00fcdiger Safranski                                                                                                                                               1   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Pr\u00e4sentation des deutsch-chinesischen Kooperationsprojekts zur Ladeinfrastruktur f\u00fcr Elektrofahrzeuge am 8. Juli 2014         0   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich des Besuchs der Tsinghua - Universit\u00e4t am 8. Juli 2014                                                                            0   \n",
        "Kulturstaatsministerin Monika Gr\u00fctters zur Er\u00f6ffnung der Sonderausstellung\\r\\n\"Flughafen Berlin-Tempelhof - Die amerikanische Geschichte\"                                    0   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Taufe des Tiefseeforschungsschiffs \u201eSonne\u201c am 11. Juli 2014                                                                   0   \n",
        "\n",
        "                                                                                                                                                                      20  \\\n",
        "Laudatio auf R\u00fcdiger Safranski                                                                                                                                         1   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Pr\u00e4sentation des deutsch-chinesischen Kooperationsprojekts zur Ladeinfrastruktur f\u00fcr Elektrofahrzeuge am 8. Juli 2014   0   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich des Besuchs der Tsinghua - Universit\u00e4t am 8. Juli 2014                                                                      0   \n",
        "Kulturstaatsministerin Monika Gr\u00fctters zur Er\u00f6ffnung der Sonderausstellung\\r\\n\"Flughafen Berlin-Tempelhof - Die amerikanische Geschichte\"                              1   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Taufe des Tiefseeforschungsschiffs \u201eSonne\u201c am 11. Juli 2014                                                             0   \n",
        "\n",
        "                                                                                                                                                                      2006  \\\n",
        "Laudatio auf R\u00fcdiger Safranski                                                                                                                                           1   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Pr\u00e4sentation des deutsch-chinesischen Kooperationsprojekts zur Ladeinfrastruktur f\u00fcr Elektrofahrzeuge am 8. Juli 2014     0   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich des Besuchs der Tsinghua - Universit\u00e4t am 8. Juli 2014                                                                        0   \n",
        "Kulturstaatsministerin Monika Gr\u00fctters zur Er\u00f6ffnung der Sonderausstellung\\r\\n\"Flughafen Berlin-Tempelhof - Die amerikanische Geschichte\"                                0   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Taufe des Tiefseeforschungsschiffs \u201eSonne\u201c am 11. Juli 2014                                                               0   \n",
        "\n",
        "                                                                                                                                                                      750  \\\n",
        "Laudatio auf R\u00fcdiger Safranski                                                                                                                                          1   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Pr\u00e4sentation des deutsch-chinesischen Kooperationsprojekts zur Ladeinfrastruktur f\u00fcr Elektrofahrzeuge am 8. Juli 2014    0   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich des Besuchs der Tsinghua - Universit\u00e4t am 8. Juli 2014                                                                       0   \n",
        "Kulturstaatsministerin Monika Gr\u00fctters zur Er\u00f6ffnung der Sonderausstellung\\r\\n\"Flughafen Berlin-Tempelhof - Die amerikanische Geschichte\"                               0   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Taufe des Tiefseeforschungsschiffs \u201eSonne\u201c am 11. Juli 2014                                                              0   \n",
        "\n",
        "                                                                                                                                                                      Aber  \\\n",
        "Laudatio auf R\u00fcdiger Safranski                                                                                                                                           1   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Pr\u00e4sentation des deutsch-chinesischen Kooperationsprojekts zur Ladeinfrastruktur f\u00fcr Elektrofahrzeuge am 8. Juli 2014     0   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich des Besuchs der Tsinghua - Universit\u00e4t am 8. Juli 2014                                                                        4   \n",
        "Kulturstaatsministerin Monika Gr\u00fctters zur Er\u00f6ffnung der Sonderausstellung\\r\\n\"Flughafen Berlin-Tempelhof - Die amerikanische Geschichte\"                                0   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Taufe des Tiefseeforschungsschiffs \u201eSonne\u201c am 11. Juli 2014                                                               3   \n",
        "\n",
        "                                                                                                                                                                      Abgr\u00fcnde  \\\n",
        "Laudatio auf R\u00fcdiger Safranski                                                                                                                                               1   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Pr\u00e4sentation des deutsch-chinesischen Kooperationsprojekts zur Ladeinfrastruktur f\u00fcr Elektrofahrzeuge am 8. Juli 2014         0   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich des Besuchs der Tsinghua - Universit\u00e4t am 8. Juli 2014                                                                            0   \n",
        "Kulturstaatsministerin Monika Gr\u00fctters zur Er\u00f6ffnung der Sonderausstellung\\r\\n\"Flughafen Berlin-Tempelhof - Die amerikanische Geschichte\"                                    0   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Taufe des Tiefseeforschungsschiffs \u201eSonne\u201c am 11. Juli 2014                                                                   0   \n",
        "\n",
        "                                                                                                                                                                      Abgr\u00fcnden  \\\n",
        "Laudatio auf R\u00fcdiger Safranski                                                                                                                                                1   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Pr\u00e4sentation des deutsch-chinesischen Kooperationsprojekts zur Ladeinfrastruktur f\u00fcr Elektrofahrzeuge am 8. Juli 2014          0   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich des Besuchs der Tsinghua - Universit\u00e4t am 8. Juli 2014                                                                             0   \n",
        "Kulturstaatsministerin Monika Gr\u00fctters zur Er\u00f6ffnung der Sonderausstellung\\r\\n\"Flughafen Berlin-Tempelhof - Die amerikanische Geschichte\"                                     0   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Taufe des Tiefseeforschungsschiffs \u201eSonne\u201c am 11. Juli 2014                                                                    0   \n",
        "\n",
        "                                                                                                                                                                      Abgr\u00fcndigen  \\\n",
        "Laudatio auf R\u00fcdiger Safranski                                                                                                                                                  1   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Pr\u00e4sentation des deutsch-chinesischen Kooperationsprojekts zur Ladeinfrastruktur f\u00fcr Elektrofahrzeuge am 8. Juli 2014            0   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich des Besuchs der Tsinghua - Universit\u00e4t am 8. Juli 2014                                                                               0   \n",
        "Kulturstaatsministerin Monika Gr\u00fctters zur Er\u00f6ffnung der Sonderausstellung\\r\\n\"Flughafen Berlin-Tempelhof - Die amerikanische Geschichte\"                                       0   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Taufe des Tiefseeforschungsschiffs \u201eSonne\u201c am 11. Juli 2014                                                                      0   \n",
        "\n",
        "                                                                                                                                                                      Aff\u00e4re  \\\n",
        "Laudatio auf R\u00fcdiger Safranski                                                                                                                                             1   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Pr\u00e4sentation des deutsch-chinesischen Kooperationsprojekts zur Ladeinfrastruktur f\u00fcr Elektrofahrzeuge am 8. Juli 2014       0   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich des Besuchs der Tsinghua - Universit\u00e4t am 8. Juli 2014                                                                          0   \n",
        "Kulturstaatsministerin Monika Gr\u00fctters zur Er\u00f6ffnung der Sonderausstellung\\r\\n\"Flughafen Berlin-Tempelhof - Die amerikanische Geschichte\"                                  0   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Taufe des Tiefseeforschungsschiffs \u201eSonne\u201c am 11. Juli 2014                                                                 0   \n",
        "\n",
        "                                                                                                                                                                      Alice  \\\n",
        "Laudatio auf R\u00fcdiger Safranski                                                                                                                                            1   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Pr\u00e4sentation des deutsch-chinesischen Kooperationsprojekts zur Ladeinfrastruktur f\u00fcr Elektrofahrzeuge am 8. Juli 2014      0   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich des Besuchs der Tsinghua - Universit\u00e4t am 8. Juli 2014                                                                         0   \n",
        "Kulturstaatsministerin Monika Gr\u00fctters zur Er\u00f6ffnung der Sonderausstellung\\r\\n\"Flughafen Berlin-Tempelhof - Die amerikanische Geschichte\"                                 0   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Taufe des Tiefseeforschungsschiffs \u201eSonne\u201c am 11. Juli 2014                                                                0   \n",
        "\n",
        "                                                                                                                                                                      Alltags  \\\n",
        "Laudatio auf R\u00fcdiger Safranski                                                                                                                                              1   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Pr\u00e4sentation des deutsch-chinesischen Kooperationsprojekts zur Ladeinfrastruktur f\u00fcr Elektrofahrzeuge am 8. Juli 2014        0   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich des Besuchs der Tsinghua - Universit\u00e4t am 8. Juli 2014                                                                           0   \n",
        "Kulturstaatsministerin Monika Gr\u00fctters zur Er\u00f6ffnung der Sonderausstellung\\r\\n\"Flughafen Berlin-Tempelhof - Die amerikanische Geschichte\"                                   0   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Taufe des Tiefseeforschungsschiffs \u201eSonne\u201c am 11. Juli 2014                                                                  0   \n",
        "\n",
        "                                                                                                                                                                      Als  \\\n",
        "Laudatio auf R\u00fcdiger Safranski                                                                                                                                          2   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Pr\u00e4sentation des deutsch-chinesischen Kooperationsprojekts zur Ladeinfrastruktur f\u00fcr Elektrofahrzeuge am 8. Juli 2014    0   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich des Besuchs der Tsinghua - Universit\u00e4t am 8. Juli 2014                                                                       0   \n",
        "Kulturstaatsministerin Monika Gr\u00fctters zur Er\u00f6ffnung der Sonderausstellung\\r\\n\"Flughafen Berlin-Tempelhof - Die amerikanische Geschichte\"                               2   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Taufe des Tiefseeforschungsschiffs \u201eSonne\u201c am 11. Juli 2014                                                              1   \n",
        "\n",
        "                                                                                                                                                                      Anekdoten  \\\n",
        "Laudatio auf R\u00fcdiger Safranski                                                                                                                                                1   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Pr\u00e4sentation des deutsch-chinesischen Kooperationsprojekts zur Ladeinfrastruktur f\u00fcr Elektrofahrzeuge am 8. Juli 2014          0   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich des Besuchs der Tsinghua - Universit\u00e4t am 8. Juli 2014                                                                             0   \n",
        "Kulturstaatsministerin Monika Gr\u00fctters zur Er\u00f6ffnung der Sonderausstellung\\r\\n\"Flughafen Berlin-Tempelhof - Die amerikanische Geschichte\"                                     0   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Taufe des Tiefseeforschungsschiffs \u201eSonne\u201c am 11. Juli 2014                                                                    0   \n",
        "\n",
        "                                                                                                                                                                      Anfang  \\\n",
        "Laudatio auf R\u00fcdiger Safranski                                                                                                                                             1   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Pr\u00e4sentation des deutsch-chinesischen Kooperationsprojekts zur Ladeinfrastruktur f\u00fcr Elektrofahrzeuge am 8. Juli 2014       0   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich des Besuchs der Tsinghua - Universit\u00e4t am 8. Juli 2014                                                                          0   \n",
        "Kulturstaatsministerin Monika Gr\u00fctters zur Er\u00f6ffnung der Sonderausstellung\\r\\n\"Flughafen Berlin-Tempelhof - Die amerikanische Geschichte\"                                  0   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Taufe des Tiefseeforschungsschiffs \u201eSonne\u201c am 11. Juli 2014                                                                 0   \n",
        "\n",
        "                                                                                                                                                                      Angesicht  \\\n",
        "Laudatio auf R\u00fcdiger Safranski                                                                                                                                                1   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Pr\u00e4sentation des deutsch-chinesischen Kooperationsprojekts zur Ladeinfrastruktur f\u00fcr Elektrofahrzeuge am 8. Juli 2014          0   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich des Besuchs der Tsinghua - Universit\u00e4t am 8. Juli 2014                                                                             0   \n",
        "Kulturstaatsministerin Monika Gr\u00fctters zur Er\u00f6ffnung der Sonderausstellung\\r\\n\"Flughafen Berlin-Tempelhof - Die amerikanische Geschichte\"                                     0   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Taufe des Tiefseeforschungsschiffs \u201eSonne\u201c am 11. Juli 2014                                                                    0   \n",
        "\n",
        "                                                                                                                                                                      Anma\u00dfung  \\\n",
        "Laudatio auf R\u00fcdiger Safranski                                                                                                                                               1   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Pr\u00e4sentation des deutsch-chinesischen Kooperationsprojekts zur Ladeinfrastruktur f\u00fcr Elektrofahrzeuge am 8. Juli 2014         0   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich des Besuchs der Tsinghua - Universit\u00e4t am 8. Juli 2014                                                                            0   \n",
        "Kulturstaatsministerin Monika Gr\u00fctters zur Er\u00f6ffnung der Sonderausstellung\\r\\n\"Flughafen Berlin-Tempelhof - Die amerikanische Geschichte\"                                    0   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Taufe des Tiefseeforschungsschiffs \u201eSonne\u201c am 11. Juli 2014                                                                   0   \n",
        "\n",
        "                                                                                                                                                                      Anspr\u00fcche  \\\n",
        "Laudatio auf R\u00fcdiger Safranski                                                                                                                                                1   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Pr\u00e4sentation des deutsch-chinesischen Kooperationsprojekts zur Ladeinfrastruktur f\u00fcr Elektrofahrzeuge am 8. Juli 2014          0   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich des Besuchs der Tsinghua - Universit\u00e4t am 8. Juli 2014                                                                             0   \n",
        "Kulturstaatsministerin Monika Gr\u00fctters zur Er\u00f6ffnung der Sonderausstellung\\r\\n\"Flughafen Berlin-Tempelhof - Die amerikanische Geschichte\"                                     0   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Taufe des Tiefseeforschungsschiffs \u201eSonne\u201c am 11. Juli 2014                                                                    0   \n",
        "\n",
        "                                                                                                                                                                      Antlitz  \\\n",
        "Laudatio auf R\u00fcdiger Safranski                                                                                                                                              1   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Pr\u00e4sentation des deutsch-chinesischen Kooperationsprojekts zur Ladeinfrastruktur f\u00fcr Elektrofahrzeuge am 8. Juli 2014        0   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich des Besuchs der Tsinghua - Universit\u00e4t am 8. Juli 2014                                                                           0   \n",
        "Kulturstaatsministerin Monika Gr\u00fctters zur Er\u00f6ffnung der Sonderausstellung\\r\\n\"Flughafen Berlin-Tempelhof - Die amerikanische Geschichte\"                                   0   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Taufe des Tiefseeforschungsschiffs \u201eSonne\u201c am 11. Juli 2014                                                                  0   \n",
        "\n",
        "                                                                                                                                                                      Antworten  \\\n",
        "Laudatio auf R\u00fcdiger Safranski                                                                                                                                                4   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Pr\u00e4sentation des deutsch-chinesischen Kooperationsprojekts zur Ladeinfrastruktur f\u00fcr Elektrofahrzeuge am 8. Juli 2014          0   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich des Besuchs der Tsinghua - Universit\u00e4t am 8. Juli 2014                                                                             0   \n",
        "Kulturstaatsministerin Monika Gr\u00fctters zur Er\u00f6ffnung der Sonderausstellung\\r\\n\"Flughafen Berlin-Tempelhof - Die amerikanische Geschichte\"                                     0   \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Taufe des Tiefseeforschungsschiffs \u201eSonne\u201c am 11. Juli 2014                                                                    0   \n",
        "\n",
        "                                                                                                                                                                      Anwandlungen  \n",
        "Laudatio auf R\u00fcdiger Safranski                                                                                                                                                   1  \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Pr\u00e4sentation des deutsch-chinesischen Kooperationsprojekts zur Ladeinfrastruktur f\u00fcr Elektrofahrzeuge am 8. Juli 2014             0  \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich des Besuchs der Tsinghua - Universit\u00e4t am 8. Juli 2014                                                                                0  \n",
        "Kulturstaatsministerin Monika Gr\u00fctters zur Er\u00f6ffnung der Sonderausstellung\\r\\n\"Flughafen Berlin-Tempelhof - Die amerikanische Geschichte\"                                        0  \n",
        "Rede von Bundeskanzlerin Merkel anl\u00e4sslich der Taufe des Tiefseeforschungsschiffs \u201eSonne\u201c am 11. Juli 2014                                                                       0  "
       ]
      }
     ],
     "prompt_number": 10
    },
    {
     "cell_type": "markdown",
     "metadata": {},
     "source": [
      "Diese Darstellung veranschaulicht das Prinzip, Texte als \u00bbbags of words\u00ab zu verstehen und Corpora als Matrizen. Die folgenden Analysemethoden basieren auf dieser Form von \u00bbTexten als Daten\u00ab."
     ]
    }
   ],
   "metadata": {}
  }
 ]
}